4000億債務到期 大陸房企或現違約潮

大陸房企地產債今年到期為4026億元人民幣，在當前融資難的經濟大環境下，房企借新還舊艱難，今年房企或爆發大面積違約潮。

1月17日，中國佳源國際控股在香港上市股票突然閃崩暴跌逾80%，造成港股地產板塊集體下滑，當日該板塊市值蒸發超1200億港元。造成股票暴跌的原因是佳源國際控股一筆3.5億元短期債券到期或將違約的消息。可見市場對房企違約的擔憂程度。

而據財經網的報道顯示，大陸地產企業正在面臨著前所未有的債務壓力，2019年將有4026億元（人民幣，下同）地產債到期，比2018年的2069億元幾乎翻了一番，當時中弘股份、銀億股份、五洲國際等上市房企均出現違約。

但是在中共對樓市去槓桿及對樓市調控之下，大陸房企的融資渠道幾乎被關死，同時，樓市成交量下滑，房企回款減少，造成房企資金鏈緊張，在債務重壓之下，房企紛紛借新債償舊債。

據中原地產研究中心統計數據顯示，據不完全統計，今年1月以來，房企公佈的融資已經超過40筆，合計融資額度高達1000億人民幣，其中多家企業公佈了大額融資。

對此，有業界人士表示，中共為了救經濟，又開始給房地產開閘放水了，而1000億融資中，普遍低於9%發債率也被市場解讀為房企融資環境放鬆。

但是，「融資難度降低」的看法很快被機構分析人士否認。海通證券認為房地產債券發行審批上還可能會提速，但是想要像2015年～2016年那樣實現大規模淨融資的可能性非常小，結構性融資問題會越加突出，儘管債券發行審批提速，但並不是所有房企都能順利融資，公司債的發債門檻已經提高，資質弱、未達到發債標準的企業，即使公司債有所放鬆也難以受益。

彭博社近期對金融機構投資及分析人士的調查顯示，四成受訪者認為房地產行業風險最高，所有受訪者無一例外地認為存量規模高達1.6萬億的地產債今年勢必會發生違約，而去年認為地產債風險最高的受訪者僅佔當時調查人數一成。

而2018年以來不斷被曝光的地產違約事件更增加了市場的恐慌，市場普遍認為，2019年違約只會有增無減。

報道認為，儘管今年以來淨融資額環比有所增長，但與到期債務規模相比仍是杯水車薪，違約潮已不容忽視。2019年上半年，房地產債到期規模為796.14億元，同比增長38.79%，其中一季度壓力相對較大。

明日大嶼幫唔幫到手

講足十幾年 支爆是夢

支爆未者